［學好中文］包圍：四面圍住,使其無法逃跑

包圍狗總但班狗可以自出自入
呢d唔叫「包圍」，叫做「圍觀」

包圍詞語解釋

簡體拼音：[bāo wéi]

拼音：[bāo wéi]

反義詞：突圍

近義詞：包抄,圍困,籠罩

基本釋義：

[surround;encircle] 四面圍住,使其無法逃跑

連夜急行軍,在拂曉前包圍了直羅鎮。--《奠基禮》

詳細釋義：

四面圍住。

《文獻通考·田賦六》：“ 延福 等五十四圩，周迴一百五十餘里，包圍諸圩在內。” 巴金 《春天里的秋天》：“我們被夜的網、星星的網包圍著。” 蕭紅 《夜風》：“兵們從東墻回轉來，把 張二叔 的房舍包圍了。”

軍事術語。(1)正面進攻的同時，向敵人的側翼和后方進攻，以求圍殲敵人的行動。(2)對敵軍作戰所形成的態勢，如三面包圍或四面包圍等。

推左成日 先多左唔夠10k 人
616 200萬人去晒邊
發覺吹水台既post 更新好快， 推幾下 過一陣就換晒新post

大家幫手 fb ig 度度都share 下

香港是否得救，是否被林鄭秋後算帳，靠白宮聯署及G20請願。
白宮聯署是打響頭炮，簽名數字不要低得咁難睇啊！

=====================================================
記住要去返email confirm your signature!!!!

兄弟爬山， 各位修行